% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

% Liste des codes à inclure
\begin{filecontents*}{Exo13b}
assert type(chaine) is str, 'paramètre de type str attendu'
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo14}
def est_palindrome(chaine) :
    i = 0
    j = len(chaine) - 1
    while i < j:
        if chaine[i] != chaine[j]:
            return False
        i = i + 1
        j = j - 1
    return True
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo22b}
SELECT nom_client
FROM client
JOIN reservation ON reservation.num_client = client.num_client
WHERE reservation.num_cage = 23
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo22c}
INSERT INTO animal VALUES(492, 'Suki', 'chat', 'petit', 342)
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo23b}
def nombre_reservation(table, numero_client):
    compteur = 0
    for d in table:
        if d['num_client'] == numero_client:
            compteur = compteur + 1
    return compteur
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo34}
def evaluer(arb):
    if est_vide(gauche(arb)) and est_vide(droit(arb)):
        res = racine(arb)
    elif racine(arb) == "+":
        res = evaluer(gauche(arb)) + evaluer(droit(arb))
    elif racine(arb) == "-":
        res = evaluer(gauche(arb)) - evaluer(droit(arb))
    elif racine(arb) == "*":
        res = evaluer(gauche(arb)) * evaluer(droit(arb))
    else:
        res = evaluer(gauche(arb)) / evaluer(droit(arb))
    return res
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{}
\end{filecontents*}

% PREAMBULE
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{AEIF} 

\SujetBac{\textit{Bac NSI}}{\textbf{Liban - mars 2023 - sujet 1 (corrigé)}}{\textit{Session 2023}}{}{}{}

\newcommand{\Proc}[3]{\draw (#1,0) -- ++(#2,0) -- ++(0,0.75) -- ++(-#2,0) -- cycle; \draw ({#1+#2/2},0.375) node{#3};}	
\newcommand{\car}[2]{\draw[fill=black](#1,#2) -- ++(0.5,0) --++(0,0.5) -- ++(-0.5,0) -- cycle;}

\begin{document}

\title{\textbf{Liban - mars 2023 - sujet 1 (corrigé)}}
\date{}

\maketitle


\Exo{Algorithmique et programmation}{\begin{enumerate}
\item\itemizes{\item Pour le premier appel, on a \texttt{chaine = \squote kayak\squote}.
\item Pour le deuxième appel, on a \texttt{chaine = \squote aya\squote}.
\item Pour le troisème appel, on a \texttt{chaine = \squote y\squote}.}
On a donc trois appels.
\item
\begin{enumerate}
\item La fonction \texttt{tester\_palindrome} s’appelle elle-même. Elle est donc récursive.
\item A chaque appel récursif, la chaîne de caractères perd deux caractères (le premier et le dernier). Après un certain nombre d’appels, il restera donc moins de deux caractères. Si la chaîne de caractères contient moins de deux caractères, on tombe alors dans le cas de base (\texttt{len(chaine) < 2}), ce qui provoque l’arrêt
des appels récursifs.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item La fonction prend en paramètre une chaîne de caractères. Or, ici, nous passons en paramètre un entier. Nous allons donc avoir un \texttt{TypeError} car
cela n’a aucun sens d’appliquer la méthode \texttt{len} sur un entier.
\item L'instruction suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo13b}
\begin{enumerate}[resume]
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo14}}

\newpage

\Exo{Bases de données, SQL et réseaux}{\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item On a les types suivants :
\itemizes{\item\texttt{num\_cage : INT}
\item\texttt{taille\_cage : CHAR(5)}
\item\texttt{secteur\_cage : VARCHAR(7)}}
\item La clé primaire de la relation \texttt{reservation} est \texttt{num\_reservation}.
\item Les clés étrangères de la relation \texttt{reservation} sont :
\itemizes{\item\texttt{num\_client} : permet de faire le lien avec la relation \texttt{client} ;
\item\texttt{num\_animal} : permet de faire le lien avec la relation \texttt{animal} ;
\item\texttt{num\_cage} : permet de faire le lien avec la relation \texttt{cage}.}
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item On a le résultat suivant :
\texttt{\itemizes{\item[]Api
\item[]Rex
\item[]Rex}}
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo22b}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(c)] La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo22c}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item On obtient l'affiche \texttt{[26, 345]}
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo23b}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item La liaison Fast-Ethernet ayant un coût de $\np{1}$ et la fibre ayant un coût de $\np{0,1}$, on en déduit que le coût du chemin est de $\np{1,1}$.
\item On obtient le chemin R1 - R4 - R5 pour un coût de $10+1=11$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}}

\newpage

\Exo{Piles, arbres binaires et algorithmique}{
\begin{enumerate}
\item On obtient le calcul $(15-5)\times(4+12)$, ce qui donne $160$.
\item Il s’agit d’un parcours en profondeur postfixe (ou suffixe).
\item
\begin{enumerate}
\item Il s'agit de l'acronyme LIFO, qui signifie Last In First Out.
\item On a l'état suivant :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabular}{|m{5cm}|}
\multicolumn{1}{c}{Pile \texttt{P}}
\tabularnewline\hline
\centering\tikzstyle{level 1}=[sibling distance=1.5cm]
\tikzstyle{N}=[circle,draw,minimum width=0.75cm]\begin{tikzpicture}[level distance=1.25cm]
\node[N]{\texttt{$\times$}}
	child{node[N]{\texttt{6}}}
	child{node[N]{\texttt{+}}
		child{node[N]{\texttt{2}}}
		child{node[N]{\texttt{3}}}
		};
\draw (0,0.25) node{\phantom{ligne}};
\end{tikzpicture}
\tabularnewline\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(c)] On a l'arbre suivant :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}
\tikzstyle{level 1}=[sibling distance=5cm]
\tikzstyle{level 2}=[sibling distance=3cm]
\tikzstyle{level 3}=[sibling distance=1.5cm]
\tikzstyle{N}=[circle,draw,minimum width=0.75cm]\begin{tikzpicture}[level distance=1.25cm]
\node[N] {\texttt{+}}
	child{node[N]{\texttt{$\times$}}
		child{node[N]{\texttt{6}}}
		child{node[N]{\texttt{+}}
			child{node[N]{\texttt{2}}}
			child{node[N]{\texttt{3}}}	
			}
		}
	child{node[N]{\texttt{-}}
		child{node[N]{\texttt{94}}}
		child{node[N]{\texttt{1}}}
		};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo34}}

\end{document}